\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}
\markboth{Introduction}{Introduction}
\label{chap:introduction}
%\minitoc

\par Afin de finaliser l'année scolaire de la première année de Master MIAGE à la Faculté des Sciences et des Techniques de Nantes, un stage en entreprise d'une durée de quatre mois et demi est requis. Il permet de mettre à l'épreuve les connaissances acquises au cours de ces quatre dernières années mais aussi de découvrir le monde du travail. J'ai choisi de faire un stage chez A5Sys. A5Sys est une entreprise de services du numérique sur Nantes, réalisant des prestations de services dans le domaine de l'informatique en général.

\par J'ai donc intégré le pôle APPS, qui est consacré au développement et à la conception d'application, au sein d'A5Sys, en tant que développeur-concepteur d'application. Ma mission était de développer et de concevoir de nouvelles fonctionnalités, ainsi que de maintenir une application web (utilisable avec le navigateur). Cette application web est une plateforme interne de gestion de projet et de saisie des temps des collaborateurs d'A5Sys.

\par Au cours de ce stage, j'ai pu approfondir mes connaissances sur le travail au sein d'une entreprise et l'organisation d'un projet pour un client interne. J'ai choisi A5Sys car je souhaite approfondir mes bases dans les technologies du développement web. À l'avenir, je souhaite continuer à travailler dans le domaine du web, car c'est un domaine très dynamique et en constante évolution technologique, ce que je trouve très intéressant.

\par Ce rapport est organisé en cinq grandes parties, la première est la présentation de l'entreprise et son environnement, la deuxième porte sur la solution existante et les contraintes de celle-ci. La troisième partie explique l'organisation et la mise en place du projet, avec les différentes méthodologies, et la quatrième partie consiste à répondre aux besoins évoqués en présentant les solutions conçues et développées. En dernier, une conclusion permettra de présenter un bilan personnel et professionnel du stage et du projet en général.

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "isae-report-template"
%%% End: 
